活豬禁出欄 飼料成本貴 惠州場主違法用餿水餵豬

2018年12月29日

活豬禁出欄 飼料成本貴
惠州場主違法用餿水餵豬

私營豬場場主承認，因活豬禁止出欄，為減省支出遂偷用餿水餵豬。

【疫情失控】

【《蘋果》記者林 熊、黃學潤惠州直擊】內地非洲豬瘟疫情失控，廣東省多個縣市亦相繼淪陷，最新數字顯示，已有20個供港豬場因出現疫情，須暫停向本港供應活豬，令供港活豬數量下跌兩成。《蘋果》惠州直擊發現，多個供港豬場重門深鎖，禁止外人進入，當局勒令加強消毒；然而，有非供港私營豬場，為減省成本涉違法用餿水餵豬，隨時令豬瘟大爆發。

相關新聞：東莞斷絕供應 肉檔拍烏蠅

根據內地海關總署資料，停止供港的20個內地豬場中，17個位於廣東省，當中惠州市為重災區，佔七個，博羅縣的四間供港豬場更全數淪陷。鄰近的惠城區，兩個豬場亦同樣被列入暫停供港澳的豬場，情況令人擔憂。食環署資料顯示，近月供港活豬數量每日平供逾4,000隻，昨日減至只有3,300多隻，下跌兩成。

私營豬場場主

當局勒令封閉式管理

《蘋果》於惠州直擊，抵達其中一個被列為暫停供豬的供港澳豬場「湖南新五豐股份有限公司」，該場位於惠城區汝湖鎮仍北村，豬場已落大閘，重門深鎖，並貼出「防疫重地，非請勿入」的字句。據場內人員透露，豬場消毒十分嚴格，非生產人員不能進入豬舍，即使主任都不能進入。工作人員每次出欄，惠州動檢人員都在現場即時檢驗檢疫。

記者轉移到另一個位於惠東縣白花鎮的供港澳豬場，雖然並無被列入停止供港豬場，但門外同樣掛上「動物防疫重地，未經許可不得入場」的標語。據職員透露，目前仍有供應活豬到港，因此防疫及消毒措施相當嚴格。

據悉，當局8月已發通知書，指「國內非洲豬瘟疫情跳躍式發展，且毒力強，傳播速度快，疫區面積廣」，勒令對所有豬場採取封閉式管理，停止一切商業性及參觀等活動，禁止一切閒人進出，更嚴禁疫區人員進入。進出的車輛消毒亦相當嚴格，包括運豬車、送菜車、供應商飼料車、拉死豬車等，每次使用都要消毒，其中部份車輛更指定要用「衛可」消毒藥，以1:200徹底消毒。

供港澳的註冊豬場守衞森嚴，不過供應活豬予東莞巿的私營豬場，防疫及人車管制卻相對疏於管理，消毒工作亦只靠場主自理，記者輕易進入一個位於惠州巿博羅縣三帽村的私營豬場，該場由前日起一連七日禁止供應活豬，而豬場的運豬車必須獲發合格檢疫證才可運作。
相關新聞：漁護署：屠房倘現病豬 撲殺有得賠

位於惠城區汝湖鎮的供港豬場，嚴禁閒人進出。

運豬被截 罰款兼銷毀

據場主透露，場內70多隻大豬每隻均已達300斤，原已準備交予屠宰場，但因活豬禁止出欄，每天所花飼料費不菲；為減支出，惟有從其他工廠偷運廚餘作餿水餵飼。惟日前內地海關公佈，有用作餵飼豬隻的豬血漿蛋白粉，被驗出含非洲豬瘟病毒，加上農村農業部月中曾表示，四成非洲豬瘟病例因餿水餵食豬隻引發，當局因此禁止豬場用餿水作飼料，場主明知故犯，無奈說：「反正有人檢查就餵飼料，冇人檢查就餵呢啲（餿水），𠵱家俾非洲豬瘟害死！」場主透露，早前向東莞肉檔提供活豬，結果在高速公路連人帶豬被截獲，被罰款數萬元，全批豬需銷毀。

上一則
上一則
美領事：港美關係越來越牢固

下一則
下一則
東莞斷絕供應 肉檔拍烏蠅

東莞斷絕供應 肉檔拍烏蠅
漁護署：屠房倘現病豬 撲殺有得賠

飼料成本貴

美國用正常飼料，豬肉都平過佢

大豆又平過中國，
中國係唔係要反思下

最好不用錢

美國D栗米多到要倒大海